---
aid: 9025
zid: 786730
title: "虽然不是教徒不过节，澳宋的节日气氛还是需要有人引导的"
author: 逸步飘然叹绝尘
date: 2018-12-24 14:47:31+07:00
lastmod: 2018-12-24 19:28:00+07:00
---

逸步飘然叹绝尘 于 2018-12-24 14:47:31 发表了：

【南海普济真君乐善妙经】送给髡贼们，朝你们的神诞老君要礼物吧

---

逸步飘然叹绝尘 于 2018-12-24 14:48:38 发表了：

是时大天使长，文君德嗣。起身离座。步蹑莲花。天使侍於左右。圣女扶於曳裾。至神君前。奏曰。臣等蒙师开化。受福天堂。施功无极。恩不可量。臣观人间之中。地狱之内。无量众生。不识真神。罪网牵缠。异类寻情。难逃生化。臣不可住於天国。欲仗威光。布施三界。宣说神恩。唯望至尊。观心慈愍。

於是光明神君。微起法身。告文君曰。善哉。汝离玉座。惊怖万天。演教布威。不须汝言。可还座中。吾为宣说。

神君曰。万物吾生。万灵吾化。不识真神。当须教之。不须汝威力。亲身度化。此永生永乐之国。有大慈仁者。南海普济真君。化身如恒沙数。物随声应。或住天宫。或降人间。或居圣船。或摄群邪。或为女仆秘书。或为帝君圣人。或为五百元老。或为付波勇士。或为归化干部。或为天师道士。或为主教牧师。或为农相执委。或为男子女子。或为文武官宰。或为都大元帅。或为学生工匠。或为农场园丁。神通无量。功行无穷。循声普化。应物随机。今告汝知。

文君重奏曰。此之威神。有无量变化。如何得至我师御前。 神君告文君曰。汝可举声。唱南海之名。使众神齐咏。自然应化现身。於是文君众神等。尊其教旨。齐声称咏南海普济真君之名。

忽见。文君班中。有元老一人。步步蹑於莲花。稽首至神君前。奏曰。臣乃南海。为我师开化说法。臣集相聚形。听宣妙音。天中快乐一时。地下动经万劫。三界之中。群生迷惘。高声呼唤。苦哉苦哉。旋绕神君礼拜。俯伏乞下天关。

於是众天使见南海奏对。泣泪滴衣。哽噎叹言。天上快乐。地下沉沦。轮回报对。何时清闲。

光明神君告南海曰：汝行愿慈悲。众生沉沦。依汝行愿。分身济度。元老喜笑。再拜而退。众神观见元老化一真君。足蹑双轮车架。圆光照耀。手执七宝圣诞树。九头驯鹿左右从随。乘空而去。又见真君化一农相。蹑圣船。手执花洒。圆光照耀。九头驯鹿左右从随。乘空而去。又见元老化一禅师。足蹑莲花。手放神光。上通九天。下通九地。九头驯鹿左右从随。乘空而去。又见真君化一母女。身著女仆制服。披发跣足。蹑於莲花。手执皮鞭。圆光照耀。九头驯鹿放红光。绕於身形。乘空而去。

文君奏神君曰。此圣威德。变化利生。从何而有。甚劫修行。惟愿应机。为众宣说。光明神君曰：此圣在天呼为普济真君。在世呼为南海主席。在泰西呼为神诞老君。在外道摄邪呼为植树明王。在农业呼为广福帝君。汝是吾之气。吾是汝之根。汝知吾知此。是南海之精。甚灵甚灵。汝可秘之。不可尽述。

---

逸步飘然叹绝尘 于 2018-12-24 15:17:54 发表了：

致心称念南海名，光明神誕老公公。

原為天国一尊者，敕落凡間為老翁。

身著紅裝騎馴鹿，拖起雪橇透天庭。

左手執來聖誕樹，右手布袋散禮牲。

小兒有事急急請，願望禮物盡實行。

十二月節現真身，二四半眠出聖形。

若有男女投下愿，聖人駕起四方興。

弟子爐前焚香請，神誕老人速来临。

神兵火急如律令。

---

躺着中枪小白兔 于 2018-12-24 15:23:40 发表了：

> 逸步飘然叹绝尘 发表于 2018-12-24 15:17
>
> 致心称念南海名，光明神誕老公公。
>
> 原為天国一尊者，敕落凡間為老翁。
>
> 身著紅裝騎馴鹿，拖起雪橇透天庭。

喂，蒸包局么？这个戎贝不用审了，直接枪毙

---

kid1417 于 2018-12-24 16:23:16 发表了：

圣诞节虽然起源很早，但现代形式的圣诞节还要等一两百年才会出现，髡贼是否考虑先给占了

中国有元旦和春节的话，圣诞似乎有点多余，但如果以后开始欧洲攻略，以此作为文化武器和商业武器还是很好用的

---

阿帕提欧 于 2018-12-24 16:46:49 发表了：

髡贼不过节很正常啊，一过节就元老带头，然后就得放假，一放假怎么压榨劳动力……

真放假直接春节休一个月是最适合奥宋的

---

雨落罗布 于 2018-12-24 17:06:09 发表了：

https://lgqm.huijiwiki.com/wiki/ ... 8.E4.B8.80.EF.BC.89

圣诞特别篇

配合服用 效果更佳

---

kong78 于 2018-12-24 18:11:33 发表了：

> 阿帕提欧 发表于 2018-12-24 16:46
>
> 髡贼不过节很正常啊，一过节就元老带头，然后就得放假，一放假怎么压榨劳动力……
>
> 真放假直接春节休一个月 ...

圣诞肯定不放假，但元老们自己过节怀念原时空也很正常。

---

kong78 于 2018-12-24 18:13:10 发表了：

> 雨落罗布 发表于 2018-12-24 17:06
>
> https://lgqm.huijiwiki.com/wiki/%E5%9C%A3%E8%AF%9E%E7%89%B9%E5%88%AB%E7%AF%87#.EF.BC.88.E4.B8.80.EF. ...

这个写得很不错呀，牛大要不考虑在实体书中转正当作彩蛋？

---

yhqjohn 于 2018-12-24 19:28:30 发表了：

> 雨落罗布 发表于 2018-12-24 17:06
>
> https://lgqm.huijiwiki.com/wiki/%E5%9C%A3%E8%AF%9E%E7%89%B9%E5%88%AB%E7%AF%87#.EF.BC.88.E4.B8.80.EF. ...

笑死我了哈哈哈哈哈。

---
